<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<sentences>
  <sentence>В Пензе пройдет творческий вечер Глеба Самойлова</sentence>
  <sentence>Как сообщают организаторы, участие в вечере также примет Константин Бекрев, клавишник, бэк-вокалист и бас-гитарист групп «Агата Кристи», «The Matrixx».</sentence>
  <sentence>На разогреве выступит пензенский коллектив «Доза Тепла».</sentence>
  <sentence>Перед концертом в кинотеатре «Пять звезд» (ТЦ «Коллаж») состоится автограф-сессия музыкантов.</sentence>
  <sentence>Билеты на творческий вечер можно приобрести в кассах «Изумрудного города», в кафе «Прага», в магазинах «Блокбастер», «YUSHKOFF»и в магазине неформальной моды.</sentence>
  <sentence>Глеб Рудольфович Самойлов (4 августа 1970 года, Асбест) — вокалист, гитарист, поэт, композитор, лидер группы «The Matrixx», в прошлом — фронтмен «Агаты Кристи».</sentence>
  <sentence>У народной артистки проблемы со здоровьем</sentence>
  <sentence>У народной артистки Эльмиры Рагимовой проблемы со здоровьем.</sentence>
  <sentence>Как передает Day.Az со ссылкой на Milli.Az, об этом в интервью передаче "ATV maqazin" сказала ее коллега Флора Керимова.</sentence>
  <sentence>Народная артистка сообщила, что ситуация достаточно серьезная.</sentence>
  <sentence>Ф.Керимова ответила также на вопрос, навещает ли она Эльмиру Рагимову.</sentence>
  <sentence>"Я еле себя сдерживаю. Как мне пойти к ней? Чтобы я говорила, а она - нет? Ну, что я могу сделать, сказать? Как мне успокоить ее? Что сказать? Ведь человек не сможет мне отвечать. Я хочу пожелать ей выздоровления. Она очень сильная. Своим голосом Эльмира Рагимова завоевала симпатии", - сказала певица.</sentence>
  <sentence>Пятигорский музей Лермонтова открыл в Дагестанском изомузее экспозицию о кавказской жизни XIX века</sentence>
  <sentence>Пятигорский Государственный музей-заповедник М.Ю. Лермонтова открыл в Дагестанском музее изобразительных искусств им. П.С. Гамзатовой экспозицию, посвященную кавказской жизни XIX века в широком историческом и этнографическом контексте.</sentence>
  <sentence>Здесь экспонируются раритетные рисунки, гравюры и литографии того времени, например литографические работы из «Русского художественного листка» В. Тимма, известного русского живописца и графика.</sentence>
  <sentence>Большой интерес у посетителей вызывает галерея портретов выдающихся государственных деятелей и военачальников, оставивших яркий след в истории Кавказа.</sentence>
  <sentence>Широко представлены материалы, посвященные горским народам.</sentence>
  <sentence>Отдана дань памяти М.Ю. Лермонтову: представлены его портрет (редчайшая литография Бореля по рисунку Горбунова) и литография середины XIX века, изображающая сражение 11 июля 1840 года при Валерике в Чечне, в котором поэт принимал участие.</sentence>
</sentences>
