<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<sentences>
  <sentence>МОРСКИЕ МЕСТОРОЖДЕНИЯ НЕФТИ И ГАЗА ВЗЯТЫ ПОД ОХРАНУ ВЛАСТЯМИ КРЫМА</sentence>
  <sentence>Власти Крыма заявили, что уже взяли под охрану украинские месторождения нефти и газа в Черном и Азовском морях.</sentence><sentence>Об этом сообщает РИА «Новости».</sentence>

  <sentence>Как рассказал журналистам спикер Верховного совета республики Владимир Константинов, под охрану взяты газовые и нефтяные платформы государственной украинской компании «Черноморнефтегаз», а также месторождения нефти и газа Одесское и Безымянное, находящиеся на стадии обустройства.</sentence>

  <sentence>«Эти месторождения и платформы полностью перейдут в собственность Республики Крым.</sentence><sentence>Мы их уже охраняем.</sentence><sentence>Это наши месторождения и мы будем за них бороться», — рассказа Константинов.</sentence>



  <sentence>Правительство Украины увеличит военные расходы на 700 млн долларов</sentence>
  <sentence>Премьер-министр Арсений Яценюк в воскресенье провел внеочередное заседание кабинета министров.</sentence><sentence>Он заявил, что увеличение военных расходов нужно для проведения мобилизации и приведения армии Украины «в эффективное состояние».</sentence><sentence>Деньги будут выделены из бюджета 2014 года, за счет сокращения ряда социальных программ.</sentence><sentence>Фактически, как сообщает РИА Новости, правительство Украины планирует увеличить расходы на оборону в 10 раз.</sentence>



  <sentence>Министр туризма Египта отмечает сокращение числа отдыхающих из России</sentence>
  <sentence>Министр туризма Египта Хишам Заазуа в интервью агентству «Интерфакс» заявил, что число туристов из России в 2013 году оказалось меньше показателя 2012 года.</sentence>

  <sentence>«В прошлом году количество российских туристов в Египте достигло примерно 2,4 млн, что немного меньше, чем в 2012 году.</sentence><sentence>В 2012 году этот показатель был на уровне 2,5 млн», — отметил министр, добавив, что Египет ожидает значительный рост турпотока из России во второй половине 2014 года.</sentence>

  <sentence>По его словам, рост числа российских туристов в Египте может быть обусловлен завершением переходного периода в стране.</sentence>

  <sentence>«Мы проведем референдум по конституции, скоро у нас будут президентские выборы, за которыми последуют парламентские.</sentence><sentence>Это все должно завершиться к 17 июня, поэтому я думаю, что во втором полугодии и на зимних праздниках мы увидим значительный приток туристов», — пояснил Заазуа.</sentence>

  <sentence>Кроме того, министр туризма отметил, что цены для россиян снижаться не будут.</sentence><sentence>«Более того, я считаю, что нам нужно привлекать более обеспеченных россиян, чтобы они могли останавливаться в более дорогих отелях», — добавил министр.</sentence>
</sentences>