<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<sentences>
  <sentence>Лавров из-за притеснения русскоговорящих призвал США повлиять на Киев</sentence>
  <sentence>Лавров призвал использовать влияние США на нынешние киевские власти, чтобы побудить их к принятию действенных мeр по прекращению массового беззакония и произвола в отношении русскоязычного населения.</sentence>

  <sentence>МОСКВА, 16 мар — РИА Новости.</sentence><sentence>Глава МИД России Сергей Лавров в воскресенье призвал США использовать свое влияние на киевские власти, чтобы остановить беззаконие и произвол в стране по отношению к русскоговорящим, говорится в сообщении на сайте министерства.</sentence>

  <sentence>Глава МИД РФ озвучил свой призыв в разговоре с госсекретарем США Джоном Керри.</sentence>

  <sentence>"Лавров призвал использовать влияние США на нынешние киевские власти, чтобы побудить их к принятию действенных мер по прекращению массового беззакония и произвола в отношении русскоязычного населения, наших соотечественников, всех украинских граждан, подвергающихся преследованиям за инакомыслие", — отмечается в сообщении.</sentence>

  <sentence>В свою очередь, глава Госдепа США отметил, что "Вашингтон уже проводит необходимую работу и рассчитывает на то, что она скоро даст положительный результат".</sentence>



  <sentence>Россия и США договорились вместе искать выход из кризиса на Украине</sentence>
  <sentence>Глава МИД РФ Сергей Лавров и госсекретарь США Джон Керри договорились продолжить рабочие контакты по поиску путей урегулирования на Украине.</sentence>

  <sentence>Это будет осуществляться через скорейший запуск конституционной реформы при поддержке со стороны международного сообщества в общеприемлемо форме и при уважении интересов всех регионов Украины.</sentence><sentence>Такие договоренности были достигнуты по итогам телефонного разговора дипломатов, говорится на сайте российского МИДа.</sentence>

  <sentence>Также Лавров призвал США использовать свое влияние на киевские власти, чтобы остановить беззаконие и произвол в стране по отношению к русскоговорящим.</sentence><sentence>В свою очередь, Керри отметил, что "Вашингтон уже проводит необходимую работу и рассчитывает на то, что она скоро даст положительный результат".</sentence>



  <sentence>Лавров: референдум соответствует международному праву</sentence>
  <sentence>Министр иностранных дел России Сергей Лавров заявил, что проходящий в Крыму референдум полностью соответствует международному праву и Уставу ООН.</sentence>

  <sentence>Об этом Лавров сказал в субботу в телефонном разговоре с госсекретарем США Джоном Керри, сообщается на официальном сайте МИД России.</sentence>

  <sentence>Телефонный разговор состоялся по инициативе американской стороны после встречи Лаврова и Керри в Лондоне, которая воспринималась как последняя попытка предотвратить полномасштабный политический кризис в связи с референдумом о независимости Крыма.</sentence>

  <sentence>В пятницу в Лондоне состоялись срочные переговоры глав внешнеполитических ведомств России и США, на которых России и Западу не удалось преодолеть разногласия по крымскому кризису.</sentence>
</sentences>