<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<sentences>
  <sentence>В Малайзии полиция обыскала дом второго пилота пропавшего Boeing</sentence>
  <sentence>Полицейские, ведущие расследование исчезновения самолета компании Malaysian Airlines, обыскали дом второго пилота, сообщает 16 марта Reuters.</sentence><sentence>Ранее премьер-министр Малайзии заявил, что самолет могли намеренно увести с намеченного курса.</sentence><sentence>Также премьер сообщил, что следствие намерено заняться проверкой членов экипажа и пассажиров пропавшего авиалайнера.</sentence><sentence>Власти Малайзии заявили, что неизвестный на борту отключил системы коммуникации, после чего лайнер, следовавший из Куала-Лумпур в Пекин, отклонился от курса.</sentence>



  <sentence>ДЕПУТАТ ЯРОВАЯ УКАЗАЛА НА ПРЕВРАЩЕНИЕ ЕС В ЗАЛОЖНИКА ПЛАНОВ «ПРАВОГО СЕКТОРА»</sentence>
  <sentence>Депутат Госдумы Ирина Яровая заявила, что Евросоюз становится заложником экстремистских планов «Правого сектора».</sentence><sentence>Об этом сообщает РИА «Новости».</sentence>

  <sentence>Такое заявление депутат сделала после угрозы Дмитрия Яроша об уничтожении газопровода «Дружба».</sentence>

  <sentence>«Угрозы Яроша об уничтожении газопровода «Дружба» доказывают, что Европа, поддерживая майдановских самозванцев, становится заложником «Правого сектора», его экстремистских, террористических планов и действий, других возможных преступлений», — цитирует Яровую агентство.</sentence>

  <sentence>Ранее в воскресенье Дмитрий Ярош пригрозил уничтожить трубопровод «Дружба», заявив, что «Россия зарабатывает деньги, перегоняя нефть и газ на Запад через нашу трубу».</sentence>



  <sentence>В Харькове разгромили офисы трех националистических организаций</sentence>
  <sentence>В Харькове разгромили здание, где находились офисы радикальных украинских националистических организаций "Просвита", "Патриот Украины" и "Правый сектор".</sentence>

  <sentence>На ул. Рымарской, где находится здание, разбросана символика "Правого сектора".</sentence><sentence>Вход во двор охраняется милицией.</sentence>

  <sentence>Как сообщает Интерфакс со ссылкой на очевидцев, милиция, сопровождавшая манифестантов, атаковавших офисы организаций, в происходящее не вмешивалась.</sentence>
</sentences>